# アプリ拡張。メールを登録できるように。

次はサービスが開始した際にユーザが情報を受け取ることができるように、メールアドレスを登録できるようにします。

## Webアプリケーション
最近のWebアプリケーションでは、アプリケーションを、データ保持・処理用サーバアプリケーションと、ブラウザ動作する画面描画用クライアントアプリケーションとに分けて作成します。

サーバアプリはAPIのみを提供し、クライアントアプリケーションからそのAPIを利用して画面を作成することによってWebアプリケーションを実行します。

本章で、動きのあるWebアプリケーションの作成、データベースへのデータの保存方法を覚えることができます。